25日 电话里响起归家的号角

        诗里头说青春作伴好还乡，人还乡了，“青春”却没有了。        我看着这12月份，阴郁的天，和那在空中的乌云，在随风逐流的聚散中疾行。偶尔会看见一两对在这寒风中飞行着的鸟儿，那真是叫不出名字的鸟。他们也努力的飞往更温暖的南方吧，一对对的，是天南地北双飞客吗？那鸟样还老翅几回寒暑呐？        如果能有翅膀，我也想飞走，可惜我不是鸟人。        不禁想，若我明日回家，是否会在长途车上遇见那相识的旧人呢？如果有就最好，可以缓缓旅途中的无聊时光。        没有也无所谓，不过是几个小时的车程，我可以睡一觉，醒来后便回到故乡。               乔西说所谓故乡，不过是祖宗流浪的最后一站。        如果我在这个世界的哪儿落了户，生下了小孩，那么那个地方，便成为了我孩子的故乡，算是这样吧。        上路吧。                其实，我一直都独自上路，独自生活，又何曾怕过这旅途中的无聊时光？